Library manifesto (rus)
***********************
Библиотека предоставляет пользователю только законченные действия на высоком уровне абстракции, вроде
логина, изменения настроек, запуска конкретной процедуры.
Низкоуровненвые действия, связанные с кликом по конкретному элементу, вводу значений в конкретное поле и т.д.
пользователю библиотеки недоступны.

Цели библиотеки:

* ориентированность тестов на проблеме конечного пользователя
* легкочитаемость тестов
* компактность тестов
* надежность тестов
* простота поддержки и расширения библиотеки

Для простоты расширения библиотека разделена на слои:

* :ref:`browser-layer`
* :ref:`actions-layer`
* :ref:`api-layer`

Каждый слой должен соблюдать принципы `SOLID <https://en.wikipedia.org/wiki/SOLID_(object-oriented_design)>`_,
`DRY <https://en.wikipedia.org/wiki/Don%27t_repeat_yourself>`_,
`YAGNI <https://en.wikipedia.org/wiki/You_aren%27t_gonna_need_it>`_ и
`KISS <https://en.wikipedia.org/wiki/KISS_principle>`_

.. _browser-layer:

Слой общения с браузером
------------------------
Цель
^^^^
Сокрытие подробностей работы с браузером и предоставление клиенту только необходимого API.

Область ответственности
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^
Знает о библиотеке, адаптером к которой является, и о константах :mod:`myaTA.constants <myaTA.constants>`.

Реализация
^^^^^^^^^^
Слой является адаптером (`Adapter Pattern <https://en.wikipedia.org/wiki/Adapter_pattern>`_) и одиночкой
(`Singleton Pattern <https://en.wikipedia.org/wiki/Singleton_pattern>`_).


.. _actions-layer:

Слой логики
-----------
Реализует ISP (I from SOLID)

.. _api-layer:

Слой внешнего API
-----------------
